%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc,completemulti]{automultiplechoice}
\usepackage{minted}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{tcolorbox}
% \usepackage{pgfplots}
% \usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\newminted[pyrep]{python3}{bgcolor=grisClair,linenos}
\newmintinline[py]{python3}{}

\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}
\begin{document}

%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}

\element{algo}{
  \begin{question}{algo1}
    \FPeval\VQa{clip(1+2*trunc(random*10,0))}
    \FPeval\VQr{clip((VQa-5)*2)}
    \FPeval\VQma{clip((-VQa-5)*2)}
    \FPeval\VQmb{clip((VQa+5)*2)}
    \FPeval\VQmc{clip((VQa-10)*2)}

    On donne l'algorithme suivant écrit en pseudo-code :

    \begin{tcolorbox}[width = 6cm, boxrule=0.5pt]
      Déclaration :

      $~~~~~~~~$ \py{b} : entier

      Début :

      $~~~~~~~~$ \py{b} $\leftarrow$  \VQa{}

      $~~~~~~~~$ \py{b} $\leftarrow$ \py{b} - 5

      $~~~~~~~~$ \py{b} $\leftarrow$ 2 $\times $ \py{b}

      Fin
    \end{tcolorbox}

    Quelle est la valeur de \py{b} à la fin de cet algorithme ?

    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\VQr}
      \mauvaise{\VQma}
      \mauvaise{\VQmb}
      \mauvaise{\VQmc}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}


\element{algo}{
  \begin{question}{algo2}
    \FPeval\VQm{clip(2 + trunc(random*10,0))}
    \FPeval\VQn{clip(3 + trunc(random*10,0))}
    \FPeval\VQr{clip(VQm * VQn)}
    \FPeval\VQma{clip(VQm * (VQn + 1))}
    \FPeval\VQmb{clip(VQm + VQn)}
    \FPeval\VQmc{clip(VQm)}

    On donne l'algorithme suivant écrit en pseudo-code :

    \begin{tcolorbox}[width = 6cm, boxrule=0.5pt]
      Déclaration :

      $~~~~~~~~$ \py{m}, \py{n}, \py{i}, \py{r} : entiers

      Début :

      $~~~~~~~~$ \py{m} $\leftarrow$  \VQm{}

      $~~~~~~~~$ \py{n} $\leftarrow$ \VQn{}

      $~~~~~~~~$ \py{r} $\leftarrow$ 0

      $~~~~~~~~$ Pour \py{i} de 0 à \py{n} faire

      $~~~~~~~~~~~~~~~~$ \py{r} $\leftarrow$ \py{r} + \py{m}

      $~~~~~~~~$ FinPour

      Fin
    \end{tcolorbox}

    Quelle est la valeur de \py{r} à la fin de cet algorithme ?

    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\VQr}
      \mauvaise{\VQma}
      \mauvaise{\VQmb}
      \mauvaise{\VQmc}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}


\element{boucle1}{
  \begin{question}{boucle1a}
    Pour quelle valeur de \texttt{n}, le programme ci-dessous termine avec
    une valeur de \texttt{x} égale à 10 ?
    \pyfile{1}{3}{code.py}
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{5}
      \mauvaise{9}
      \mauvaise{4}
      \mauvaise{10}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{boucle1}{
  \begin{question}{boucle1b}
    Pour quelle valeur de \texttt{n}, le programme ci-dessous termine avec
    une valeur de \texttt{x} égale à 6 ?
    \pyfile{1}{3}{code.py}
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{4}
      \mauvaise{6}
      \mauvaise{3}
      \mauvaise{7}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{boucle1}{
  \begin{question}{boucle1c}
    Pour quelle valeur de \texttt{n}, le programme ci-dessous termine avec
    une valeur de \texttt{x} égale 7 ?
    \pyfile{5}{7}{code.py}
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{4}
      \mauvaise{5}
      \mauvaise{3}
      \mauvaise{7}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{boucle1}{
  \begin{question}{boucle1d}
    Pour quelle valeur de \texttt{n}, le programme ci-dessous termine avec
    une valeur de \texttt{x} = 4 ?
    \pyfile{5}{7}{code.py}
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{3}
      \mauvaise{5}
      \mauvaise{4}
      \mauvaise{7}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{boucle2}{
  \begin{questionmult}{boucle2a}

    Quels programmes sont correctement indentés ?

    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{\pyfile{9}{13}{code.py}}
        \bonne{\pyfile{15}{19}{code.py}}
        \mauvaise{\pyfile{21}{25}{code.py}}
        \mauvaise{\pyfile{27}{31}{code.py}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{boucle2}{
  \begin{questionmult}{boucle2b}

    Quels programmes \textbf{ne sont pas} correctement indentés ?

    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \mauvaise{\pyfile{9}{13}{code.py}}
        \mauvaise{\pyfile{15}{19}{code.py}}
        \bonne{\pyfile{21}{25}{code.py}}
        \bonne{\pyfile{27}{31}{code.py}}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}


\element{for}{
  \begin{question}{for1}

    Quelles sont les valeurs prises successivement par la variable \texttt{res} dans la
    boucle \texttt{for} ci-dessous ?
    \pyfile{33}{35}{code.py}
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{0, 1, 3}
      \mauvaise{0, 1, 2, 3}
      \mauvaise{1, 2, 3}
      \mauvaise{0, 1, 2}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{for}{
  \begin{question}{for2}

    Quelles sont les valeurs prises successivement par la variable \texttt{res} dans la
    boucle \texttt{for} ci-dessous ?
    \pyfile{37}{39}{code.py}
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{1, 2, 4}
      \mauvaise{0, 1, 2, 4}
      \mauvaise{1, 2, 3}
      \mauvaise{0, 1, 2}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{vocabulaire}{
  \begin{question}{affectation}
    L'opération que nous réprésentons par $\leftarrow$ en pseudo-code, désigne :
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{une affectation}
      \mauvaise{une déclaration}
      \mauvaise{une indentation}
      \mauvaise{une translation}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{vocabulaire}{
  \begin{question}{boucle}
    En pseudo-code, l'usage de mots clés tels que \texttt{Pour ..., faire ... FinPour} ou 
    \texttt{Tant Que ..., faire ... FinTantQue} permet de désigner :
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{une boucle}
      \mauvaise{une itération}
      \mauvaise{une affectation}
      \mauvaise{une indentation}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{syntaxe}{
  \begin{question}{syntaxe1}
    En Python, le symbole utilisé pour calculer le reste de la division euclidienne
    entre deux entiers est  :
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\%}
      \mauvaise{\///}
      \mauvaise{\//}
      \mauvaise{\_}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{syntaxe}{
  \begin{question}{syntaxe2}
    En Python, le symbole utilisé pour vérifier l'égalité entre deux termes est :
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\py{==}}
      \mauvaise{\py{!=}}
      \mauvaise{\py{=}}
      \mauvaise{\py{:}}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{syntaxe}{
  \begin{question}{syntaxe3}
    En Python, le symbole utilisé pour vérifier la différence entre deux termes est :
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\py{!=}}
      \mauvaise{\py{=}}
      \mauvaise{\py{>=}}
      \mauvaise{\py{<>}}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{syntaxe}{
  \begin{question}{syntaxe4}
    En Python, le symbole utilisé pour calculer le quotient (division entière)
    entre deux termes est :
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{\///}
      \mauvaise{\%}
      \mauvaise{\//}
      \mauvaise{\_}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

%%% fabrication des copies

\exemplaire{16}{

  %%% debut de l'en-tête des copies :

  %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

  \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf NSI Première\\ Évaluation du .../.../2023
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête

  \textbf{Noircir} complètement les cases choisies.

  Si il y a un $\clubsuit$ le nombre de bonne réponse est $\geq 0$ sinon il y a
  exactement 1 bonne réponse.

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Écrire des algorithmes \& des programmes
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  

  \cleargroup{tout}

  \copygroup[1]{boucle1}{tout}
  \copygroup[1]{boucle2}{tout}
  \copygroup[2]{algo}{tout}
  \copygroup[1]{for}{tout}
  \copygroup[1]{vocabulaire}{tout}
  \copygroup[2]{syntaxe}{tout}
  \restituegroupe{tout}


}

\end{document}
